<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Catequese &#8211; Igreja</title>
	<atom:link href="/category/catequese/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 14:40:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/08/334066214_732902541697287_657284765727842125_n-removebg-preview-131x131.png</url>
	<title>Catequese &#8211; Igreja</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>A Santa Missa e a celebração Eucarística: os pontos altos de nossa fé</title>
		<link>/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/</link>
					<comments>/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:33:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Catequese]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=379</guid>

					<description><![CDATA[A Santa Missa é o ponto alto de nossa fé católica, é a Celebração Eucarística que a Igreja vive&#160;desde que Cristo instituiu esse sacramento na Santa Ceia. Falando sobre a Celebração Eucarística na sua “Profissão de Fé”, o Papa Paulo VI disse: “Cremos que a Missa, celebrada pelo sacerdote, que representa a pessoa de Cristo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul id="share-buttons" class="wp-block-list"></ul>



<p>A Santa Missa é o ponto alto de nossa fé católica, é a Celebração Eucarística que a Igreja vive&nbsp;desde que Cristo instituiu esse sacramento na Santa Ceia. Falando sobre a Celebração Eucarística na sua “Profissão de Fé”, o Papa Paulo VI disse:</p>



<p>“Cremos que a Missa, celebrada pelo sacerdote, que representa a pessoa de Cristo em virtude do poder recebido no sacramento da Ordem e oferecida por Ele em nome de Cristo e dos membros do Seu Corpo Místico, é realmente o sacrifício do Calvário, que se torna sacramentalmente presente em nossos altares. Cremos que, como o Pão e o Vinho consagrados pelo Senhor, na Última Ceia, converteram-se no Seu Corpo e Sangue, que logo iam ser oferecidos por nós na cruz; assim também o Pão e o Vinho consagrados pelo sacerdote se convertem no Corpo e Sangue de Cristo, que assiste gloriosamente no céu. Cremos ainda que a misteriosa presença do Senhor, debaixo daquelas espécies que continuam aparecendo aos nossos sentidos do mesmo modo que antes, é uma presença verdadeira, real e substancial” (n.24).</p>



<p><img fetchpriority="high" decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-600x338.jpg" alt="" width="750" height="422" srcset="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-600x338.jpg 600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-768x432.jpg 768w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-384x216.jpg 384w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-512x288.jpg 512w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-1024x576.jpg 1024w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-1536x864.jpg 1536w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe.jpg 1920w"></p>



<p id="caption-attachment-188030">Créditos: wideonet / GettyImagens / cancaonova.com</p>



<h2 class="wp-block-heading">Saiba o que é transubstanciação</h2>



<p>“Neste sacramento, pois, Cristo não pode estar presente de outra maneira a não ser pela mudança de toda a substância do pão no Seu Corpo, e pela mudança de toda a substância do vinho no Seu Sangue, permanecendo apenas inalteradas as propriedades do pão e do vinho, que percebemos com os nossos sentidos. Essa mudança misteriosa é chamada pela Igreja, com toda a exatidão e conveniência, de transubstanciação.</p>



<p>Assim, qualquer interpretação de teólogos, buscando alguma inteligência deste mistério, para que concorde com a fé católica, deve colocar bem a salvo que, na própria natureza das coisas, isto é, independente do nosso espírito, o pão e o vinho deixaram de existir depois da consagração, de sorte que o Corpo adorável e o&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-a-oracao-o-sangue-de-jesus-tem-poder/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sangue&nbsp;</a>do Senhor Jesus estão, na verdade, diante de nós, debaixo das espécies sacramentais do pão e do vinho (31), conforme o mesmo Senhor quis, para se dar a nós em alimento e para nos associar pela unidade do Seu Corpo Místico” (n. 25).</p>



<h3 class="wp-block-heading">O sacramento da Eucaristia</h3>



<p>“A única e indivisível existência de Cristo nosso Senhor, glorioso no céu, não se multiplica, mas se torna presente pelo&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/os-sacramentos-foram-instituidos-por-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">sacramento</a>, nos vários lugares da terra, onde o Sacrifício Eucarístico é celebrado. E depois da celebração do sacrifício, a mesma existência permanece presente no Santíssimo Sacramento, o qual, no sacrário do altar, é como o coração vivo de nossas igrejas. Por isso estamos obrigados, por um dever certamente suavíssimo, a honrar e adorar, na Sagrada Hóstia, que os nossos olhos veem, ao próprio Verbo Encarnado que eles não podem ver, e que, sem ter deixado o céu, se tornou presente diante de nós” (n.26).</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Solenidade da Santíssima Trindade: um só Deus em três pessoas</title>
		<link>/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/</link>
					<comments>/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:30:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Catequese]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=376</guid>

					<description><![CDATA[A festa solene da Santíssima Trindade é celebrada pela Igreja, no domingo seguinte de Pentecostes. É o mistério de um só Deus em três Pessoas: Pai, Filho e Espírito Santo. Na história, Deus foi se revelando: O Pai, que é Deus, que é amor e tudo criou; Jesus Cristo é o Deus visível que se [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A festa solene da Santíssima Trindade é celebrada pela Igreja, no domingo seguinte de Pentecostes. É o mistério de um só Deus em três Pessoas: Pai, Filho e Espírito Santo.</p>



<p>Na história, Deus foi se revelando: O Pai, que é Deus, que é amor e tudo criou; Jesus Cristo é o Deus visível que se fez homem e cumpriu a vontade do Pai de libertar o homem do pecado; e o Espírito Santo, que é o amor do Pai e do Filho que nos é comunicado e transmitido.</p>



<p><img decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2024/05/formacao_solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas-600x338.jpg" alt="" width="750" height="422"></p>



<p id="caption-attachment-188832">Créditos: manx_in_the_world by GettyImages/cancaonova.com</p>



<h2 class="wp-block-heading">Em nome do Pai, dos Filho e do Espírito Santo</h2>



<p>A Trindade é Una: não professamos três deuses, mas um só Deus em três Pessoas unidas na mesma substância, essência e natureza Divina. É Jesus quem revela essa unidade, e a Igreja crê firmemente, basta ver os textos do&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/o-evangelho-precisa-nos-transformar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Evangelho</a>&nbsp;quando Jesus fala sobre o batismo, para fazê-lo em nome do Pai, dos Filho e do Espírito Santo, mergulhando a pessoa nesta comunhão de amor. Assim como o perdão dos pecados é feito em nome da Trindade.</p>



<p>Somos um corpo unido à Santíssima Trindade. Fomos criados pelo Pai, redimidos pelo Filho e santificados pelo&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/liturgia/tempo-liturgico/pentecostes/a-forca-transformadora-do-espirito-santo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Espírito Santo</a>.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Participe da solenidade da Santíssima Trindade</h3>



<p>A festa solene da Santíssima Trindade é a exultação da&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/liturgia/catequese-liturgica/liturgia-a-alma-da-igreja/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Igreja</a>&nbsp;na fé ao único Deus verdadeiro: Pai, Filho e Espírito Santo.</p>



<p>Celebremos, com grande alegria, essa solenidade!<br>Desça sobre todos vós a bênção do Deus Uno e Trino: Em nome do Pai, e do Filho e do Espírito Santo. Amém!</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Os dez mandamentos em perguntas simples e diretas</title>
		<link>/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/</link>
					<comments>/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:18:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Catequese]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=369</guid>

					<description><![CDATA[O Catecismo da Igreja Católica afirma que: os dez mandamentos devem ser entendidos como um caminho de vida. Assim, os dez mandamentos são normas que visam a vivência da liberdade dos filhos de Deus, “indicam as condições de uma vida liberta da escravidão do pecado” (n. 2057). Servem para nos ensinar “a verdadeira humanidade do [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O Catecismo da Igreja Católica afirma que: os dez mandamentos devem ser entendidos como um caminho de vida. Assim, os dez mandamentos são normas que visam a vivência da liberdade dos filhos de Deus, “indicam as condições de uma vida liberta da escravidão do pecado” (n. 2057).</p>



<p>Servem para nos ensinar “a verdadeira humanidade do homem”, além disso,&nbsp;“iluminam os deveres essenciais e, portanto, indiretamente, os direitos humanos fundamentais, inerentes à natureza da pessoa humana” (Catecismo, n. 2070).</p>



<p><img decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas.jpg" alt="Os dez mandamentos em perguntas simples e diretas" width="750" height="563" srcset="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas.jpg 1600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-600x450.jpg 600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-768x576.jpg 768w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-200x150.jpg 200w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-255x191.jpg 255w"></p>



<p id="caption-attachment-161344">Foto Ilustrativa: Paula Dizaró/cancaonova</p>



<h2 class="wp-block-heading">Qual a utilidade dos dez mandamentos?</h2>



<p>São úteis à vida de cada um de nós, porque o pecado deixou a luz da nossa razão obscurecida e, também, gerou o desvio da vontade. É o que afirma o Catecismo (n. 2071), citando São Boaventura, que foi um monge franciscano do século XIII.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Eles são atuais?</h3>



<p>Sim, os dez mandamentos são atuais, o Catecismo afirma que “são obrigações” graves (n. 2072). Logo, o descuido na vivência desses nos colocam as matérias que precisam ser confessadas quando fazemos nosso&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/como-fazer-um-bom-exame-de-consciencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">exame de consciência</a>.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quais são os mandamentos a respeito do relacionamento para com Deus?</h3>



<p>A base dos 10 mandamentos é o texto bíblico de Êxodo 20, 2-17 e Deuteronômio 5,6-21. A Igreja, no período em que as pessoas tinham menos acesso aos textos escritos, porque eram caros, formulou-os de maneira catequética, e é dessa forma que utilizaremos em nosso resumo, a base é o Catecismo da Igreja Católica. Os 10 mandamentos são:</p>



<p>1 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/primeiro-mandamento-amar-deus-sobre-todas-as-coisas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Amar a Deus sobre todas as coisas:</a>&nbsp;porque Deus nos amou primeiro nós devemos corresponder amando-O de volta. O amor a Deus implica rejeição aos falsos deuses. E renúncia a todo tipo de idolatria e superstição. Mas, também, a incredulidade, heresia, apostasia e cisma, sacrilégio e o agnosticismo. Você pode se aprofundar mais nos números 2083 a 2139 do Catecismo.</p>



<p>2 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/segundo-mandamento-nao-pronunciar-o-nome-de-deus-em-vao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não tomar seu Santo nome em vão</a>: “o dom do nome pertence à ordem da confiança e da intimidade” (n. 2143). O respeito ao nome de Deus é o respeito devido a Ele mesmo. Aqui devemos ater-nos aos cuidados, também, referentes à blasfêmia, que é “proferir contra Deus – interior ou exteriormente – palavras de ódio, de censura, de desafio, dizer mal de Deus, faltar-Lhe ao respeito nas conversas, abusar do nome d’Ele” (n. 2148). Evite-se, também, fazer falso juramento usando o nome de Deus.</p>



<p>3 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/terceiro-mandamento-guardar-domingos-e-festas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guardar Domingos e festas de guarda</a>: “O domingo realiza plenamente, na Páscoa de Cristo, a verdade espiritual do sábado judaico e anuncia o descanso eterno do homem, em Deus” (n. 2175). O Catecismo afirma que “a Eucaristia dominical fundamenta e sanciona toda a prática cristã. É por isso que os fiéis têm obrigação de participar da Eucaristia nos dias de preceito, a menos que estejam justificados, por motivo sério. Os que deliberadamente faltam a essa obrigação cometem um pecado grave” (n. 2181).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quais são os mandamentos a respeito do relacionamento para com os outros?</h3>



<p>4 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/quarto-mandamento-honrar-pai-e-mae/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Honrar pai e mãe</a>: “Deus quis que, depois de Si, honrássemos os nossos pais, a quem devemos a vida e que nos transmitiram o conhecimento de Deus. Temos obrigação de honrar e respeitar todos aqueles que Deus, para nosso bem, revestiu da sua autoridade” (n. 2197). É um mandamento dirigido diretamente aos filhos nas suas relações com os pais. Mas, também, tem seus desdobramentos que podem ser conferidos no Catecismo, na sequência dos números citados acima.</p>



<p>5 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/o-quinto-mandamento-nao-matar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não Matar</a>: Além do respeito pela vida, que é sagrada, como afirma o Catecismo (n. 2258), esse mandamento ainda implica outros atos, são eles: o aborto, inclusive os que colaboram; a Eutanásia; o Suicídio, sendo que “perturbações psíquicas graves, a angústia ou o temor grave de uma provação, de um sofrimento, da tortura, são circunstâncias que podem diminuir a responsabilidade do suicida” (n. 2282). “Não se deve desesperar da salvação eterna das pessoas que se suicidaram. Deus pode, por caminhos que só Ele conhece, oferecer-lhes a ocasião de um arrependimento salutar.</p>



<p>A Igreja ora pelas pessoas que atentaram contra a própria vida” (n. 2283). “A virtude da temperança leva a evitar toda a espécie de excessos, o&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/o-pecado-da-gula/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">abuso da comida</a>, da bebida, do tabaco e dos medicamentos. Aqueles que, em estado de embriaguez ou por gosto imoderado da velocidade, põem em risco a segurança dos outros e a sua própria, nas estradas, no mar ou no ar, tornam-se gravemente culpados” (n. 2290). Você ainda pode conferir mais sobre esse mandamento na sequência do número anteriormente citado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Qual o mandamento relacionado a sexualidade e afetividade?</h3>



<p>6 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/series/10-mandamentos/sexto-mandamento-nao-cometer-adulterio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não pecar contra a Castidade</a>: A sexualidade afeta todos os aspectos da pessoa humana, na unidade do seu corpo e da sua alma. Diz respeito particularmente à afetividade, à capacidade de amar e de procriar, e, de um modo mais geral, à aptidão para criar laços de comunhão com outrem. Compete a cada um, homem e mulher, reconhecer e aceitar a sua identidade sexual. A diferença e a complementaridade físicas, morais e espirituais orientam-se para os bens do matrimônio e para o progresso da vida familiar” (n. 2332-2333). A castidade significa a integração da sexualidade na pessoa, ou seja, sua unidade interior, corporal e espiritual.</p>



<p>A sexualidade torna-se pessoal e verdadeiramente humana, quando integrada na relação de pessoa a pessoa, no dom mútuo total e temporalmente ilimitado, do homem e da mulher. A virtude da castidade engloba a integridade da pessoa e a integralidade da doação (cf. n. 2337). Implica a aprendizagem do domínio de si. O Catecismo da Igreja Católica afirma ainda que “a castidade conhece leis de crescimento e passa por fases marcadas pela imperfeição, muitas vezes até pelo pecado” (n. 2343). Ofende a Castidade os pecados da&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/o-pecado-da-impureza-luxuria/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">luxúria</a>, que é a vivência desregrada dos prazeres, a masturbação, a fornicação, a pornografia e a prostituição. Além de outros que você pode conferir, também, na sequência dos números citados anteriormente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quais mandamentos preservam os bens materiais, espirituais e pessoais, e a dignidade do próximo?</h3>



<p>7 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/o-setimo-mandamento-nao-roubar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não furtar</a>: Este mandamento “proíbe tomar ou reter injustamente o bem do próximo e prejudicá-lo nos seus bens, seja como for. Prescreve a justiça e a caridade na gestão dos bens terrenos, e dos frutos do trabalho dos homens” (n. 2401).</p>



<p>8 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/oitavo-mandamento-nao-roubar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não levantar falso testemunho</a>: “O oitavo mandamento proíbe falsificar a verdade nas relações com outrem. Essa prescrição moral decorre da vocação do povo santo, para ser testemunha do seu Deus, que é e deseja a verdade. As ofensas contra a verdade, exprimem por palavras ou por atos, a recusa em empenhar-se na retidão moral: são infidelidades graves para com Deus e, nesse sentido, minam os alicerces da Aliança” (n. 2464).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Qual mandamento preserva a vivência da pureza, a dignidade humana e o respeito à vocação matrimonial?</h3>



<p>9 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/nono-mandamento-nao-cobicaras-mulher-do-proximo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não desejar a mulher do próximo</a>: “O coração é a sede da personalidade moral: ‘Do coração procedem as más intenções, os assassinatos, os adultérios, as prostituições’ (Mt 15, 19). A luta contra a concupiscência carnal passa pela purificação do coração e pela prática da temperança” (n. 2517). O&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/qual-e-o-significado-batismo-no-espirito-santo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Batismo</a>&nbsp;confere a quem o recebe, a graça da purificação de todos os pecados. Mas o batizado tem de continuar a lutar contra a concupiscência da carne, e os desejos desordenados. Com a graça de Deus, pela virtude e pelo dom da castidade pode-se crescer na pureza, pois, a castidade permite amar com um coração reto, pela pureza de intenção, que consiste em ter em vista o verdadeiro fim do homem. Com um olhar simples, procure-se descobrir e cumprir em tudo a vontade de Deus; pela pureza do olhar, exterior e interior; pela disciplina dos sentidos e da imaginação; pela rejeição da complacência em pensamentos impuros, que o levariam a desviar-se do caminho dos mandamentos divinos e pela oração. A pureza exige o pudor.</p>



<p>O pudor é parte integrante da temperança. O pudor preserva a intimidade da pessoa. Designa a recusa de mostrar o que deve ficar oculto. Ordena-se à castidade e comprova-lhe a delicadeza. Orienta os olhares e as atitudes em conformidade com a dignidade das pessoas e com a união que existe entre elas. O pudor protege o mistério da pessoa e do seu amor. Convida à paciência e à moderação na relação amorosa, e exige que se cumpram as condições do dom e do compromisso definitivo do homem e da mulher entre si. O pudor é modéstia. Inspira a escolha do vestuário, mantém o silêncio ou o recato, onde se adivinha o perigo duma curiosidade malsã. O pudor é discrição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Qual mandamento preserva o homem da idolatria e da concupiscência do olhar?</h3>



<p>10 –<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/decimo-mandamento-nao-cobicaras-os-bens-do-teu-proximo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não cobiçar as coisas alheias</a>: O décimo mandamento desdobra e completa o nono, que tem por objeto a concupiscência da carne. Proíbe cobiçar o bem dos outros, raiz de onde procede o roubo e a fraude, proibidos pelo sétimo mandamento. A “concupiscência dos olhos” (1 Jo 2, 16) conduz à injustiça, proibida pelo quinto mandamento. A cobiça, bem como a fornicação, tem a sua origem na idolatria, proibida nos três primeiros mandamentos da Lei. O décimo mandamento incide sobre a intenção do coração e resume, com o nono, todos os preceitos da Lei.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/os-cinco-mandamentos-da-igreja/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: Os cinco mandamentos da Igreja</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/viva-os-mandamentos-de-deus-todos-os-dias-de-sua-vida/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: Viva os mandamentos de Deus todos os dias de sua vida</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/cura-e-libertacao/eucaristia-e-confissao-armas-contra-a-tentacao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: Eucaristia e confissão, armas espirituais contra a tentação</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/o-pecado-e-uma-ruptura-da-nossa-relacao-com-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: O pecado é um ruptura da nossa relação com Deus</a></p>



<h3 class="wp-block-heading">Para um bom exame de consciência</h3>



<p>Assim, de maneira bem resumida, temos material para trabalharmos nosso&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/como-fazer-um-bom-exame-de-consciencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">exame de consciência</a>&nbsp;diário. Todos os dias antes de dormir você pode fazer a experiência de pensar o seu dia. Faça perguntas para você mesmo: “Onde acertei? Onde errei? O que preciso melhorar? Que passo posso dar”?</p>



<p>Você pode, diariamente, ir se exercitando na&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-a-oracao-de-perdao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">oração&nbsp;</a>para crescer em contrição. Por isso, sugiro que você reze todos os dias após o seu exame de consciência o ato de contrição com a proposta de se confessar o mais rápido possível. Você pode rezar da seguinte maneira o ato de contrição:</p>



<p>Meu Deus, eu me arrependo, de todo coração, de todos meus pecados e os detesto, porque, pecando, não só mereci as penas que justamente estabelecestes, mas, principalmente, porque ofendi a Vós, sumo bem e digno de ser amado sobre todas as coisas. Por isso, proponho firmemente, com a ajuda da vossa graça, não mais pecar e fugir das ocasiões próximas de pecar. Amém</p>



<p>Deus abençoe você!</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/igre,ja/catequese/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
