<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Oração &#8211; Igreja</title>
	<atom:link href="/category/oracao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 14:27:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/08/334066214_732902541697287_657284765727842125_n-removebg-preview-131x131.png</url>
	<title>Oração &#8211; Igreja</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Reze conosco a Quaresma de São Miguel Arcanjo</title>
		<link>/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/</link>
					<comments>/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:25:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Oração]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=373</guid>

					<description><![CDATA[A Quaresma de São Miguel Arcanjo deve ser rezada entre os dias 15 de agosto e 29 de setembro (exceto aos domingos, dia dedicado ao Senhor), dia da Festa de São Miguel. Pode ser rezada também em outras épocas do ano por um período de 40 dias. Para se preparar para essa Quaresma é necessário: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A Quaresma de São Miguel Arcanjo deve ser rezada entre os dias 15 de agosto e 29 de setembro (exceto aos domingos, dia dedicado ao Senhor), dia da Festa de São Miguel. Pode ser rezada também em outras épocas do ano por um período de 40 dias.</p>



<p>Para se preparar para essa Quaresma é necessário:</p>



<p>*&nbsp;Acender uma vela abençoada diante de uma imagem ou estampa de São Miguel Arcanjo;<br>*&nbsp;Oferecer uma penitência durante os 40 dias;<br>*&nbsp;Fazer o sinal da cruz;<br>*&nbsp;Rezar essas orações todos os dias:</p>



<p><img fetchpriority="high" decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos.jpg" alt="Quaresma de São Miguel Arcanjo: reaviva sua devoção com os anjos" width="750" height="563" srcset="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos.jpg 1600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-600x450.jpg 600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-768x576.jpg 768w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-200x150.jpg 200w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-255x191.jpg 255w"></p>



<p id="caption-attachment-115103">Imagem ilustrativa</p>



<h2 class="wp-block-heading">Oração inicial para a Quaresma</h2>



<p>São Miguel Arcanjo, defendei-nos no combate, sede o nosso refúgio contra as maldades e ciladas do demônio. Ordene-lhe, Deus, instantemente o pedimos. E vós, príncipe da milícia celeste, pela virtude divina, precipitai ao inferno satanás e os outros espíritos malignos, que andam pelo mundo para perder as&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/o-que-podemos-fazer-pelas-almas-dos-fieis-defuntos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">almas</a>.&nbsp;Amém.</p>



<p>Sacratíssimo Coração de Jesus&nbsp;(3x).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ladainha de São Miguel Arcanjo</h3>



<p>Senhor, tende piedade de nós.<br>Jesus Cristo, tende piedade de nós.<br>Senhor, tende piedade de nós.<br><a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/conheca-e-entenda-os-cinco-defeitos-de-jesus-cristo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Jesus Cristo</a>, ouvi-nos.<br>Jesus Cristo, atendei-nos.<br>Pai Celeste, que sois Deus, tende piedade de nós.<br>Filho Redentor do Mundo, que sois Deus, tende piedade de nós.<br>Espírito Santo, que sois Deus, tende piedade de nós.<br>Trindade Santa, que sois um único Deus, tende piedade de nós.</p>



<p>Santa Maria, Rainha dos&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/conheca-mais-sobre-intercessao-dos-santos-anjos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Anjos</a>, rogai por nós.<br>São Miguel, rogai por nós.<br>São Miguel, cheio da graça de Deus, rogai por nós.<br>São Miguel, perfeito adorador do Verbo Divino, rogai por nós.<br>São Miguel, coroado de honra e de glória, rogai por nós.<br>São Miguel, poderosíssimo príncipe dos exércitos do Senhor, rogai por nós.<br>São Miguel, porta-estandarte da Santíssima Trindade, rogai por nós.<br>São Miguel, guardião do Paraíso, rogai por nós.<br>São Miguel, guia e consolador do povo israelita, rogai por nós.<br>São Miguel, esplendor e fortaleza da Igreja militante, rogai por nós.<br>São Miguel, honra e&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/nossa-existencia-pode-interferir-na-alegria-de-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alegria</a>&nbsp;da Igreja triunfante, rogai por nós.<br>São Miguel, luz dos anjos, rogai por nós.<br>São Miguel, baluarte dos cristãos, rogai por nós.<br>São Miguel, força daqueles que combatem pelo estandarte da cruz, rogai por nós.<br>São Miguel, luz e confiança das almas no último momento da vida, rogai por nós.<br>São Miguel, socorro muito certo, rogai por nós.<br>São Miguel, nosso auxílio em todas as adversidades, rogai por nós.<br>São Miguel, arauto da sentença eterna, rogai por nós.<br>São Miguel, consolador das almas que estão no Purgatório, rogai por nós.<br>São Miguel, a quem o Senhor incumbiu de receber as&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/terco-pelas-almas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">almas</a>&nbsp;que estão no Purgatório, rogai por nós.<br>São Miguel, nosso príncipe, rogai por nós.<br>São Miguel, nosso advogado, rogai por nós.</p>



<p>Cordeiro de Deus, que tirais o pecado do mundo, perdoai-nos, Senhor.<br>Cordeiro de Deus, que tirais o pecado do mundo, ouvi-nos, Senhor.<br>Cordeiro de Deus, que tirais o <a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/o-pecado-e-uma-ruptura-da-nossa-relacao-com-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">pecado</a> do mundo, tende piedade de nós, Senhor.</p>



<p>Rogai por nós, ó glorioso São Miguel, príncipe da Igreja de Cristo, para que sejamos dignos de Suas promessas.</p>



<p><strong>Oração:&nbsp;</strong>Senhor Jesus, santificai-nos por uma bênção sempre nova e concedei-nos, pela intercessão de São Miguel, essa sabedoria que nos ensina a ajuntar riquezas do céu e a trocar os bens do tempo presente pelos da eternidade. Vós que viveis e reinais em todos os séculos dos séculos. Amém.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Consagração</h3>



<p>Ó Príncipe nobilíssimo dos Anjos, valoroso guerreiro do Altíssimo, zeloso defensor da glória do Senhor, terror dos espíritos rebeldes, amor e delícia de todos os Anjos justos, meu diletíssimo&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/santos/quem-e-o-arcanjo-gabriel/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Arcanjo</a>&nbsp;São Miguel, desejando eu fazer parte do número dos vossos devotos e servos, a vós, hoje, me consagro, me dou e ofereço, e ponho-me a mim próprio, a minha família e tudo o que me pertence debaixo da vossa poderosíssima proteção.</p>



<p>É pequena a oferta do meu serviço, sendo como sou um miserável pecador, mas vós engrandecereis o afeto do meu coração; recordai-vos que, de hoje em diante, estou debaixo do vosso sustento e deveis assistir-me em toda a minha vida e obter-me o perdão dos meus muitos e graves pecados, a graça de amar a Deus de todo coração, ao meu querido Salvador Jesus Cristo e a minha Mãe&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/nossa-senhora/dogma/presenca-da-virgem-maria-na-vida-de-cada-um-de-nos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Maria</a>&nbsp;Santíssima.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/novena-e-suplica-a-nossa-senhora-desatadora-dos-nos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Novena e Suplica a Nossa Senhora Desatadora dos Nós</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/oracao-para-amar-e-entregar-se-jesus-de-santo-afonso-de-ligorio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Oração para amar e entregar-se a Jesus, de Santo Afonso de Ligório</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-oracao-sao-bento/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Reze a oração a São Bento</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/oracoes-de-bencao-do-jovem-e-saude-das-criancas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Orações: de bênção, do jovem e à saúde das crianças</a></p>



<p>Obtende-me aqueles auxílios que me são necessários para obter a coroa da eterna glória. Defendei-me dos inimigos da alma, especialmente na hora da morte. Vinde, ó príncipe gloriosíssimo, assistir-me na última luta, e com a vossa arma poderosa lançai para longe, precipitando nos abismos do inferno aquele anjo quebrador de promessas e soberbo que um dia prostrastes no combate no Céu.</p>



<p>São Miguel Arcanjo, defendei-nos no combate para que não pereçamos no supremo juízo. Amém.</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
