<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; Igreja</title>
	<atom:link href="/category/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 19:36:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/08/334066214_732902541697287_657284765727842125_n-removebg-preview-131x131.png</url>
	<title>Uncategorized &#8211; Igreja</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Santa Teresa Benedita da Cruz (Edith Stein), mártir</title>
		<link>/santa-teresa-benedita-da-cruz-edith-stein-martir/</link>
					<comments>/santa-teresa-benedita-da-cruz-edith-stein-martir/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Aug 2024 14:11:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=40</guid>

					<description><![CDATA[Origens Edith nasceu em Breslávia, na Baixa Silésia, Polônia, em 1891; ela era a 11ª filha de um casal muito fervoroso de judeus. O pai morreu quando ela ainda não tinha completado dois anos. A mãe educou as crianças dentro da religião judaica. Durante a adolescência, Edith teve uma crise e afastou-se de Deus. Mais [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Origens</strong></p>



<div class="wp-block-uagb-image uagb-block-0bf950c4 wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-none"><figure class="wp-block-uagb-image__figure"><img decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2024/08/EdithStein-carmelita-desenho-1024x768.jpg ,/wp-content/uploads/2024/08/EdithStein-carmelita-desenho.jpg 780w, /wp-content/uploads/2024/08/EdithStein-carmelita-desenho.jpg 360w" sizes="(max-width: 480px) 150px" src="/wp-content/uploads/2024/08/EdithStein-carmelita-desenho-1024x768.jpg" alt="" class="uag-image-41" width="1600" height="1200" title="xr:d:DAFhZpInEWs:250,j:2663147531833652625,t:23062217" loading="lazy" role="img"/></figure></div>



<p>Edith nasceu em Breslávia, na Baixa Silésia, Polônia, em 1891; ela era a 11ª filha de um casal muito fervoroso de judeus. O pai morreu quando ela ainda não tinha completado dois anos. A mãe educou as crianças dentro da religião judaica.</p>



<p>Durante a adolescência, Edith teve uma crise e afastou-se de Deus. Mais tarde,&nbsp;dedicou-se a uma vida de estudos na Universidade de Breslau, tendo como meta a Filosofia.</p>



<p><strong>Fé e ciência&nbsp;</strong></p>



<p>A sua conversão aconteceu, em 1921, quando ela leu a autobiografia de Santa Teresa d’Ávila durante uma noite.&nbsp;“Quando fechei o livro, disse para mim mesma: é esta a verdade”, declarou ela mais tarde.&nbsp;Recebeu o Batismo e a Crisma, em 1922, contra a vontade dos pais, mas nunca renegou suas raízes judaicas.</p>



<p>Usou seus dons acadêmicos para servir a Deus. Tornou-se professora e Irmã carmelita em Colônia, em 1934, com o nome de Teresa Benedita da Cruz.</p>



<p><strong>Perseguição&nbsp;</strong></p>



<p>A perseguição nazista aos judeus alemães intensificou-se, e por isso Edith foi transferida para o Carmelo de Echt, na Holanda, juntamente com sua irmã Rosa, que também foi batizada na Igreja Católica e prestava serviço no convento.</p>



<p>Os bispos católicos dos Países Baixos fizeram um comunicado contra as deportações dos judeus. Em forma de represália,&nbsp;Hitler mandou invadir o convento na Holanda e prender Edith e sua irmã. Elas e mais&nbsp;244 judeus católicos foram levados para o&nbsp;campo de concentração Auschwitz.&nbsp;Ali, cuidou das crianças encarceradas e ensinou o Evangelho aos presos.</p>



<p><strong>Páscoa&nbsp;</strong></p>



<p>Edith Stein morreu, em agosto de 1942, juntamente com a sua irmã Rosa nas câmaras de gás de Auschwitz; depois, seu corpo foi queimado.&nbsp;Foi canonizada em Roma, em 1998, pelo então Papa João Paulo II.</p>



<p><strong>Minha oração&nbsp;</strong></p>



<p><em>“Ó&nbsp;Santa Teresa Benedita da Cruz, ajuda-me a ter um encontro verdadeiro com Jesus, a fim de morrer para as coisas deste mundo e viver apenas para Ele. Santa&nbsp;Edith Stein, interceda por mim a Deus Pai, para que logo estejamos todos juntos no paraíso. Amém.”&nbsp;</em></p>



<p><strong>Santa Teresa Benedita da Cruz (Edith Stein), rogai por nós!</strong></p>



<p><strong>Outros santos e beatos celebrados em 9 de agosto:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Em Roma, no cemitério de São Lourenço, junto à Via Tiburtina, São <strong>Romão</strong>, mártir. († c. 258)</li>



<li>No mosteiro de Achonry, na Irlanda, São <strong>Nateu</strong>, bispo e abade. († s. VI)</li>



<li>Em Kilmore, também na Irlanda, São <strong>Fedlimino</strong>, bispo. († c. s. VI)</li>



<li>Em Constantinopla, hoje Istambul, na Turquia, a comemoração dos <strong>santos mártires</strong>.<strong> </strong>(† c. 729)</li>



<li>Em Palena, na Calábria, atualmente nos Abruzos, região das Itália, o Beato <strong>Falco</strong>, eremita. († s. X/XI)</li>



<li>Em Florença, na Etrúria, atualmente na Toscana, também região da Itália, o Beato <strong>João de Salerno</strong>, presbítero da Ordem dos Pregadores. († c. 1242)</li>



<li>No monte de Verna, também na Etrúria, região da Itália, o Beato <strong>João de Fermo</strong>, presbítero da Ordem dos Menores. († 1322)</li>



<li>Em Londres, na Inglaterra, o Beato <strong>Ricardo</strong> <strong>Bere</strong>, presbítero e mártir. († 1537)</li>



<li>Num sórdido barco-prisão, ancorado ao largo de Rochefort, na França, o Beato <strong>Cláudio</strong> <strong>Richard</strong>, presbítero da Ordem de São Bento e mártir. († 1794)</li>



<li>Em Salamanca, na Espanha, Santa <strong>Cândida Maria de Jesus</strong> (Joana Josefa Cipítria), virgem, que fundou a Congregação das Filhas de Jesus. († 1912)</li>



<li>Em Molokai, ilha do arquipélago do Hawai, Santa <strong>Mariana</strong> <strong>Cope de Molokai </strong>(Bárbara Kobb), virgem das Irmãs da Ordem Terceira de São Francisco de Siracusa. († 1918)</li>



<li>Em Barbastro, na Espanha, o Beato <strong>Florentino</strong> <strong>Asêncio</strong> <strong>Barroso</strong>, bispo e mártir. († 1936)</li>



<li>Em Barcelona, também na Espanha, os beatos <strong>Rúben de Jesus </strong>(Rúben López Aguilar) e <strong>seis</strong> <strong>companheiros</strong>, religiosos da Ordem de São João de Deus e mártires. († 1936)</li>



<li>Em Azanuy, localidade da província de Huesca, também na Espanha, os beatos <strong>Faustino</strong> <strong>Oteiza Segura</strong>, presbítero, e <strong>Florentino</strong> <strong>Filipe Naya</strong>, religiosos da Ordem dos Clérigos Regrantes das Escolas Pias e mártires. († 1936)</li>



<li>Em Argés, localidade próxima de Toledo, também na Espanha, o Beato <strong>Guilherme</strong> <strong>Plaza</strong> <strong>Hernández</strong>, presbítero da Irmandade dos Sacerdotes Operários e mártir.<strong> († 1936)</strong></li>



<li>Em Carcaixent, localidade próxima de Valência, também na Espanha, o Beato <strong>Germano</strong> <strong>Maria </strong>(José Maria Garrigues Hernández), presbítero da Ordem dos Frades Menores Capuchinhos e mártir. († 1936)</li>



<li>Em Villa de Don Fradique, perto de Toledo, também na Espanha, o Beato <strong>Francisco López-Gasco Fernández Largo</strong>, presbítero da diocese de Toledo e mártir. († 1936)</li>



<li>Em Madrid, também na Espanha, o Beato <strong>José Maria Celaya Badiola</strong>, religioso da Sociedade Salesiana e mártir. († 1936)</li>



<li>Em Barcelona, também na Espanha, o Beato <strong>Lourenço Gabriel</strong> (José Figueras Rey), religioso da Congregação dos Irmãos das Escolas Cristãs e mártir. († 1936)</li>



<li>Em Brandeburgo, na Alemanha, o Beato <strong>Francisco Jägerstätter</strong>, mártir. († 1943)<br></li>



<li><strong>Fontes:</strong></li>



<li>vatican.va e vaticannews.va</li>



<li>Martirológio Romano – liturgia.pt</li>



<li>Arquisp.org.br</li>
</ul>



<p>– Produção e edição: Bianca Vargas</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/santa-teresa-benedita-da-cruz-edith-stein-martir/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
