<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pedro &#8211; Igreja</title>
	<atom:link href="/author/pedro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 12:15:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/08/334066214_732902541697287_657284765727842125_n-removebg-preview-131x131.png</url>
	<title>Pedro &#8211; Igreja</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>História de São Jorge</title>
		<link>/historia-de-sao-jorge/</link>
					<comments>/historia-de-sao-jorge/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:22:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=505</guid>

					<description><![CDATA[São Jorge&#160;nasceu em 275, na antiga região chamada Capadócia. Hoje, esta região é parte da Turquia. O pai de Jorge era militar e faleceu numa batalha. Após a morte do pai, Jorge e sua mãe, chamada Lida, mudaram-se para a Terra Santa.Lida era originária da Palestina. Era uma mulher que possuía instrução e muitos bens. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="800" height="1182" src="/wp-content/uploads/2024/08/800px-Stgeorge-dragon.jpg" alt="" class="wp-image-567"/></figure>



<p><strong>São Jorge</strong>&nbsp;nasceu em 275, na antiga região chamada Capadócia. Hoje, esta região é parte da Turquia. O pai de Jorge era militar e faleceu numa batalha. Após a morte do pai, Jorge e sua mãe, chamada Lida, mudaram-se para a Terra Santa.Lida era originária da Palestina. Era uma mulher que possuía instrução e muitos bens. Ela conseguiu dar ao filho Jorge uma educação esmerada.</p>



<p>Ao atingir a adolescência, Jorge seguiu a carreira de muitos jovens da época e entrou para a carreira das armas, pois tinha um temperamento naturalmente combativo. Tanto que logo ele se tornou capitão do exército romano. Jorge tinha grandes habilidades com as armas e muita dedicação.Por causa dessas qualidades o imperador Diocleciano deu a ele o título nobre de conde da Capadócia. Assim, com apenas 23 anos, Jorge passou a morar na alta corte de Nicomédia. Nesse tempo, ele exerceu o cargo de Tribuno Militar.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Conversão e morte de São Jorge</strong></h3>



<p>Quando sua mãe faleceu, Jorge recebeu a herança que lhe cabia e foi enviado para um nível mais alto ainda: a corte do imperador. Lá, porém, quando começou a ver a crueldade com que os cristãos eram tratados pelo império romano que ele servia, mudou seu pensamento. Ele já conhecia o cristianismo por causa da influência de sua mãe e da Igreja de Israel. Então, ele deu um primeiro passo de fé: distribuiu todos os seus bens aos pobres.Mesmo sendo membro do alto escalão do exército, ele quis a verdadeira salvação prometida pelo Evangelho que ele já conhecia.</p>



<p>Porém, o imperador Diocleciano tinha outros planos. Sua intenção era eliminar os cristãos. Assim, no dia em que o senado confirmaria o decreto do imperador que autorizaria a eliminação dos cristãos, Jorge levantou-se na tribunae se declarou espantado com esta decisão, que julgava absurda. Ele ainda disse diante de todos que os romanos é que deveriam assumir o cristianismo em suas vidas. Todos ficaram muito surpresos quando ouviram palavras como essas vindas da boca de um membro da suprema corte de Roma.</p>



<p>Questionado por um cônsul sobre o porque dessas palavras, Jorge respondeu-lhe que estava dizendo aquilo porque acreditava na verdade e, por ser esta a verdade, a defenderia a todo custo. Mas, &#8220;o que é a verdade?&#8221;, perguntou o cônsul. Jorge respondeu: &#8216;A Verdade é meu&nbsp;<strong>Senhor Jesus Cristo</strong>, a quem vós perseguis, e eu sou servo de meu redentor Jesus Cristo, e Nele confiando me pus no meio de vós para dar testemunho da Verdade&#8217;.</p>



<p>O Imperador, furioso ao ver o cristianismo infiltrado no império, tentou obrigá-lo a desistir da fé cristã. Por isso, enviou-o a sessões de torturas violentas e terríveis. Assim, depois de cada tortura, Jorge era levado de volta ao imperador. Este lhe perguntava se, depois da tortura,abandonaria a fé cristã.Jorge, Porém, reafirmava sua fé, cada vez com mais coragem. Muitos romanos ao presenciarem estes fatos, tomaram as dores de Jorge, até mesmo a própria esposa do imperador. Aliás, mais tarde, ela se converteu à fé em Jesus Cristo.Por fim, Diocleciano, vendo que não conseguiria dissuadir Jorge de sua fé, mandou que ele fosse degolado. Era o dia 23 de abril do ano 303. Aconteceu na cidade de Nicomédia, na Ásia Menor.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Devoção a São Jorge</strong></h3>



<p>Os cristãos recolheram o corpo de São Jorge e veneraram seus restos mortais como relíquias. Isso porque, todo mártir, ou seja, aquele que é morto por causa da fé em Jesus Cristo, se torna santo. Mais tarde, os cristãos levaram as relíquias de São Jorge para a antiga cidade de Dióspolis, onde ele crescera. Lá, seu corpo foi sepultado. Anos mais tarde o primeiro imperador cristão chamado Constantino,conhecendo a bela história de São Jorge, mandou que fosse construído um oratório. Sua intenção era que a devoção a São Jorge se espalhasse por todo o império.</p>



<p>Por volta do século V, já se contavam cinco igrejas dedicadas a São Jorge na capital do império no Oriente, chamada Constantinopla. Mais tarde, no vizinho país do Egito, foram construídas quatro igrejas e mais quarenta conventos dedicados a São Jorge. São Jorge passou a ser venerado como sendo dos maiores&nbsp;<strong>santos da Igreja Católica&nbsp;</strong>em várias regiões como na Armênia, em Bizâncio e no Estreito de Bósforo, na Grécia.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>São Jorge e o Dragão</strong></h3>



<p>De acordo com uma lenda, São Jorge fez acampamento com sua legião romana numa região próxima a Salone, Líbia, no norte da África. Lá, diziam haver um enorme dragão com azas. O animal devorava pessoas da cidade como cordeirinhos.Diziam que o hálito daterrivel criatura era tão venenoso que qualquer um que se aproximasse poderia morrer por envenenamento. Com o intuito de manter a besta longe da cidade, eles ofereciam ovelhas como alimento. Ao acabarem, começaram a oferecer crianças.</p>



<p>O sacrifício caiu então sobre a filha do Rei de 14 anos, Sabra. A menina foi em direção à seu cruel destino e deixou a muralha da cidade, ficou ali à espera da criatura. São Jorge, ao ficar sabendo da história, decidiu por fim a tudo isso. Montou seu cavalo branco e partiu para a batalha. Antes, porém,exigiu que o rei desse sua palavra: se trouxesse sua filha de volta, o rei e todo o reino se converteria ao cristianismo.</p>



<p>O rei aceitou e deu sua palavra. Jorge, então, partiu para a luta com tal &#8216;dragão&#8217;. Depois de muita luta e oração, Jorge acertou a cabeça do dragão com sua poderosa espada que era chamada deAscalon. Depois, São Jorge cravou sua espada debaixo da asa do dragão, num local que tinha escamas. Assim, o dragão foi ferido mortalmente e caiu sem vida. São Jorgeamarrou a fera e a levou arrastadaaté a cidade, levandoconsigo a princesa. Lá, São Jorge, sendo observado pela multidão, cortou a cabeça do fez com todas as pessoas da cidade se tornassem cristãs.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Simbolismo</strong></h3>



<p>O dragão simboliza a idolatria que mata inocentes e causa destruição. A idolatria é destruída pelas armas da Fé. A jovem que&nbsp;<strong>São Jorge&nbsp;</strong>salvou representaria a região da qual ele combateu heresias e instalou a fé cristã.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Oração a São Jorge</strong></h3>



<p><em>&#8220;Eu&nbsp; andarei&nbsp; vestido&nbsp; e&nbsp; armado, com as armas&nbsp; de&nbsp; São Jorge. Para&nbsp; que&nbsp; meus&nbsp; inimigos tendo&nbsp; pés não me alcancem, tendo mãos não me peguem, tendo olhos não me vejam, nem pensamentos eles possam ter para me fazerem mal. Armas de fogo o&nbsp; meu corpo não alcançarão, facas&nbsp; e&nbsp; lanças&nbsp; se&nbsp; quebrem&nbsp; sem&nbsp; ao&nbsp; meu corpo chegar, cordas&nbsp; e correntes se quebrem sem ao meu corpo,&nbsp; amarrar.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>



<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; São Jorge, cavaleiro corajoso, intrépido e vencedor;&nbsp; abre os meus caminhos.&nbsp; ajuda-me a&nbsp; conseguir&nbsp; um&nbsp; bom emprego;&nbsp;&nbsp; fazei com&nbsp; que&nbsp;&nbsp; eu&nbsp; seja&nbsp; bem&nbsp; visto&nbsp; por&nbsp; todos:&nbsp;&nbsp; superiores,&nbsp; colegas&nbsp; e subordinados. Que a paz, o amor e a harmonia estejam sempre presentes&nbsp; no&nbsp; meu&nbsp; coração ,&nbsp; no&nbsp; meu lar e&nbsp; no meu serviço;&nbsp; vela por mim e pelos meus , protegendo-nos sempre ,&nbsp; abrindo e iluminando os nossos caminhos ,&nbsp; ajudando-nos também a&nbsp; transmitirmos&nbsp; paz, amor e harmonia a todos que nos cercam. Amém.&#8221;</em></p>



<p>Fonte: <a href="https://cruzterrasanta.com.br/historia-de-sao-jorge/147/102/">CruzTerraSanta.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/historia-de-sao-jorge/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>História de São José</title>
		<link>/historia-de-sao-jose/</link>
					<comments>/historia-de-sao-jose/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:16:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=502</guid>

					<description><![CDATA[São José&#160;é descendente da casa real de Davi. É o esposo da Virgem Maria e pai adotivo de Jesus Cristo. Nos Evangelhos ele aparece na infância de Jesus. Pode-se ver as citações nos livros de Mateus Capítulos 1 e 2, e em Lucas 1 e2. Na Bíblia, São José é apresentado como um justo. Mateus, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1600" height="900" src="/wp-content/uploads/2024/08/Sao-Jose.jpg" alt="" class="wp-image-571"/></figure>



<p><strong>São José</strong>&nbsp;é descendente da casa real de Davi. É o esposo da Virgem Maria e pai adotivo de Jesus Cristo. Nos Evangelhos ele aparece na infância de Jesus. Pode-se ver as citações nos livros de Mateus Capítulos 1 e 2, e em Lucas 1 e2. Na Bíblia, São José é apresentado como um justo. Mateus, em seu Evangelho, descreve a história sob o ponto de vista de José. Já Lucas narra o tempo de infância do menino Jesus contando com a presença de José.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>São José na História da Salvação</strong></h3>



<p>São José estava noivo de Maria e, ao saber que ela estava grávida, decidiu abandoná-la, pois o filho não era dele. Ele pensa em abandoná-la para que ela não fosse punida com a morte por apedrejamento</p>



<p>Mas ele teve um sonho com um anjo que lhe disse que Maria ficou grávida pela ação do Espírito Santo, e que o menino que iria nascer era&nbsp;<strong>Filho de Deus,&nbsp;</strong>então, ele aceitou Maria como esposa. Perto do tempo previsto do nascimento de Jesus, por um decreto romano ele foi para Belém partir do recenseamento, lá Maria deu à luz ao Menino Jesus e José estava presente no nascimento.</p>



<p>O anjo, porém, deu novo aviso a José, em sonho. Com efeito, o anjo avisou a José que Herodes queria matar o menino Jesus e mandou-o pegar o menino e sua mãe e fugir para o Egito com eles. José obedeceu. Assim, A sagrada família foi para o Egito e viveram lá durante quatro anos. Após este tempo, o anjo avisou novamente a José em sonhos, dizendo que eles poderiam voltar para Nazaré porque Herodes tinha morrido. José obedeceu e levou a Sagrada Família novamente para Israel.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Vida Simples</strong></h3>



<p>São José devotou sua vida aos cuidados de Jesus e Maria. Vivendo do trabalho de suas mãos, como carpinteiro, sustentou sua família com dignidade e exemplo. A profissão de carpinteiro propiciava dignidade à família. José era um judeu religioso e praticante. Ele consagrou o menino Jesus no Templo, logo depois que o menino nasceu. Este ato só era praticado na época por judeus piedosos. São José levava sua família regularmente às peregrinações de seu povo em Jerusalém, como, por exemplo, na Páscoa. Foi numa dessas peregrinações em que, na volta para Nazaré, o menino Jesus ficou em Jerusalém conversando com os doutores da lei. O menino tinha, então, doze anos. José e Maria, aflitos, voltam ao templo e encontram o menino Jesus debatendo com os doutores da lei. Nesta ocasião, Jesus afirma que&nbsp;<em>&#8216;Tinha que cuidar das coisas de seu Pai&#8217;.&nbsp;</em>Esta é a última vez que José é mencionado nas&nbsp;<strong>Sagradas Escrituras</strong>. Todos os indícios levam a crer que José faleceu antes de Jesus começar sua vida pública. Caso contrário, ele certamente teria sido mencionado pelos evangelistas, como o foi Maria.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Influência de José na formação da personalidade de Jesus</strong></h3>



<p>São José teve papel importantíssimo na formação da personalidade de Jesus enquanto pessoa humana. Claro, Jesus é o Filho de Deus. Porém, se analisarmos o comportamento de Jesus do ponto de vista humano, veremos que ele (Jesus) foi um menino e um homem que teve um pai presente, piedoso e influente. Um pai que ensinou ao filho o caminho da justiça, da verdade, do amor e do conhecimento da Palavra de Deus. Não é à toa que São José é chamado de &#8216;Justo&#8217; desde os Evangelhos. Por isso, São José é um dos maiores santos de todos os tempos.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Devoção a São José</strong></h3>



<p>São José foi inserido no calendário litúrgico Romano em 1479. Sua festa é celebrada no dia 19 de março.&nbsp;<strong>São Francisco de Assis&nbsp;</strong>e, mais tarde, Santa Teresa d&#8217;Ávila, foram grandes santos que &nbsp;ajudaram a divulgar a devoção a São José. No ano de 1870, São José foi declarado oficialmente como o Patrono Universal da Igreja. O autor desta declaração foi o Papa Pio IX. No ano de 1889, o<strong>&nbsp;Papa Leão XIII,&nbsp;</strong>num de seus grandes documentos,exaltou as virtudes deSão José. O Papa Bento XV declarou São José como o&nbsp;<strong>patrono da justiça social</strong>. Para ressaltar a grande qualidade e poder de intercessão de São José como &#8216;trabalhador&#8217;, O Papa Pio XII instituiu uma segunda festa em homenagem a ele, a festa de &#8216;São José operário&#8217;. Esta, acontece no dia primeiro de maio.</p>



<p>São José é invocadotambémcomo o padroeiro dos carpinteiros. Na arte cristã ele é representadotendo um lírio na mão, representando a vitória dos santos. Algumas vezes ele aparece também com o menino Jesus ou nos braços, ou ensinando a Ele a profissão de carpinteiro.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Revelações sobreo poder de intercessão de São José</strong></h3>



<p><strong>São José</strong>&nbsp;é, sem dúvida, uma dos santos mais importantes da Igreja. Ele é invocado como o santo que intercede a Deus por todas as nossas necessidades. São José tem, diante de Deus, privilégios únicos. Esta é uma das revelações que foram dadas à Serva de Deus chamada&nbsp;<strong>Santa Águeda</strong>:<em>&#8216;Por sua intercessão alcançamos a virtude da castidade e a vitória sobre as tentações contra pureza; alcançamos o poderoso auxílio da graça para sair do pecado e voltar à amizade com Deus; alcançamos a benevolência da Santíssima Virgem Maria e a verdadeira devoção a ela; alcançamos a graça de uma boa morte e a especial proteção contra o demônio nesta hora.&#8217;&nbsp;</em>A Igreja afirma que os espíritos do mal estremecem quando ouvem o nome de São José ser invocado. Pela intercessão de São José, podemos alcançar a saúde e a ajuda nas dificuldades. Através dele, as famílias podem alcançar a bênção de uma vida digna.</p>



<p>Nossa Senhora também revelou a Santa Águeda: &#8216;Os homens ignoram os privilégios que o Senhor concedeu a São José, e quanto pode sua intercessão junto de Deus. Somente no dia do Juízo os homens conhecerão sua excelsa santidade e chorarão amargamente por não haverem se aproveitado desse meio tão poderoso e eficaz para sua salvação e alcançar as graças de que necessitavam&#8217;. SJMJ</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Oração a São José</strong></h2>



<p>A vós, S. José, recorremos em nossa tribulação e, depois de ter implorado o auxílio de Vossa Santíssima Esposa, cheios de confiança solicitamos também o Vosso patrocínio. Por este laço sagrado de caridade que Vos uniu à Virgem Imaculada Mãe de Deus, e pelo amor paternal que tivestes ao Menino Jesus, ardentemente Vos suplicamos que lanceis um olhar benigno para a herança que Jesus Cristo conquistou com seu Sangue, e nos socorrais em nossas necessidades com o Vosso auxílio e poder. Protegei, ó Guarda providente da Divina Família, a raça eleita de Jesus Cristo. Afastai para longe de nós, ó Pai amantíssimo, a peste do erro e do vício. Assisti-nos do alto do céu, ó nosso fortíssimo sustentáculo, na luta contra o poder das trevas; e assim como outrora salvastes da morte a vida ameaçada do Menino Jesus, assim também defendei agora a Santa Igreja de Deus contra as ciladas de seus inimigos e contra toda adversidade. Amparai a cada um de nós com o Vosso constante patrocínio a fim de que, a Vosso exemplo e sustentados por Vosso auxílio, possamos viver virtuosamente, morrer piedosamente e obter no céu a eterna bem-aventurança. Amém.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/historia-de-sao-jose/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>História de Nossa Senhora da Glória</title>
		<link>/historia-de-nossa-senhora-da-gloria/</link>
					<comments>/historia-de-nossa-senhora-da-gloria/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=499</guid>

					<description><![CDATA[Nossa Senhora da Glória&#160;é o titulo que se refere a três verdades de fé professadas pela Igreja: a Dormição de&#160;Nossa Senhora, sua&#160;Assunção&#160;ao céu em corpo e alma e sua&#160;Glorificação como Rainha do céu e da terra. São o quarto e o quinto Mistérios Gloriosos do Terço. Dormição de Nossa Senhora A&#160;Dormição de Maria&#160;é uma verdade [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container " style="height: 100%;"><iframe title="Nossa Senhora da Glória - Seu Nome é Maria" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/iERF5TXbOeI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong>Nossa Senhora da Glória&nbsp;</strong>é o titulo que se refere a três verdades de fé professadas pela Igreja: a Dormição de&nbsp;<strong>Nossa Senhora</strong>, sua&nbsp;<strong>Assunção</strong>&nbsp;ao céu em corpo e alma e sua&nbsp;<strong>Glorificação como Rainha do céu e da terra</strong>. São o quarto e o quinto Mistérios Gloriosos do Terço.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Dormição de Nossa Senhora</strong></h3>



<p>A&nbsp;<strong>Dormição de Maria</strong>&nbsp;é uma verdade de fé professada pela Igreja. Segundo a Tradição da Santa Igreja Católica Apostólica Romana: Maria faleceu por volta dos 58 anos de idade, em Jerusalém. Após sua morte, seu corpo foi velado com grande emoção e vigílias pelos cristãos. Vários apóstolos vieram de longe para se despedirem da mãe do Salvador. Depois, seu corpo foi sepultado, provavelmente no Horto da Oliveiras.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>O túmulo de Nossa Senhora da Glória fica vazio</strong></h3>



<p>Porém, um dos&nbsp;<strong>apóstolos</strong>, provavelmente por estar distante fisicamente, chegou a Jerusalém algumas horas depois que o corpo de Maria tinha sido sepultado.&nbsp; E ele quis muito ver o corpo de Nossa Senhora pela última vez. Mas quando abriram o túmulo para que o apóstolo pudesse vê-la, o corpo da Virgem não estava mais lá. Todos, então, glorificaram a Deus reconhecendo que Maria tinha sido elevada ao céu não só em espírito, mas também em corpo físico. Por isso, desde os primórdios, os fiéis festejam a&nbsp;<strong>Assunção de Nossa Senhora</strong>&nbsp;e sua glorificação no céu. E é daí que se origina o título&nbsp;<strong>Nossa Senhora da Glória</strong>.</p>



<p>São João Damasceno (PG, I, 96) formula assim a tradição da Igreja de Jerusalém: São Juvenal, Bispo de Jerusalém, no Concílio de Calcedônia (451), levou ao conhecimento do Imperador Marciano e Pulquéria, que desejava possuir o corpo da Mãe de Deus, que Maria morreu na presença de todos os Apóstolos, mas que o seu túmulo, quando aberto, a pedido de St. Thomas, foi encontrado vazio; a partir do qual os Apóstolos concluiram que o corpo foi levado para o céu.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>A Assunção de Nossa Senhora da Glória</strong></h3>



<p>Assunção quer dizer ser elevado(a), ou seja, Maria não subiu a céu pelo seu próprio poder, mas foi levada ao céu pelo poder de&nbsp;<strong>Deus</strong>. É o quarto Mistério Glorioso contemplado no Terço. A Assunção de Maria é também um dogma da Igreja Católica proclamado pelo&nbsp;<strong>Papa Pio XII</strong>&nbsp;em 1950. No documento eclesiástico promulgado em 1 de novembro de 1950, Festa de Todos os Santos, o Papa Pio XII declarou como dogma revelado por Deus&nbsp;<em>que Maria, Mãe imaculada perpetuamente Virgem de Deus, após a conclusão da sua vida terrena, foi assunta em corpo e alma à glória dos Céus&nbsp;</em>. A&nbsp;<strong>Festa da Assunção de Nossa Senhora</strong>&nbsp;é celebrada no dia 15 de agosto.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Sinal para todo cristão</strong></h3>



<p>A&nbsp;<strong>Festa da Assunção de Maria</strong>, como Nossa Senhora da Glória é um sinal para nós que um dia, pela graça de Deus e os nossos esforços, também poderemos nos juntar à&nbsp;<strong>Mãe Santíssima</strong>, dando&nbsp;<strong>glória a Deus</strong>.&nbsp;A Assunção é uma fonte de grande esperança para nós, pois aponta o caminho para todos os seguidores de Cristo, que imitam a sua fidelidade e obediência à vontade de Deus. Onde Nossa Senhora está agora, nós também estamos destinados a estar e podemos esperar por isso contando com a graça divina.&nbsp;O fato de Maria ser elevada ao céu depois que sua vida na terra terminou é o resultado lógico de sua natureza imaculada, exclusivamente protegida &#8211; também pela graça de Deus &#8211; do pecado original.&nbsp;Procuremos imitar o seu abnegado amor, sua fé indestrutível e sua obediência perfeita.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Catecismo cita Nossa Senhora da Glória</strong></h3>



<p>O&nbsp;Catecismo da Igreja Católica, capítulo 3, 6, diz:</p>



<p>Finalmente, a&nbsp;<strong>Virgem Imaculada</strong>, preservada e imune de toda mancha do pecado original, quando terminada sua vida terrena, foi levada em corpo e alma à glória celestial, e exaltada pelo Senhor como Rainha de todas as coisas, de modo que ela pode ser mais plenamente conformada com seu Filho, Senhor dos senhores e vencedor do pecado e da morte.&nbsp;A Assunção da Virgem é uma participação singular na&nbsp;<strong>Ressurreição de Jesus</strong>&nbsp;e uma antecipação da ressurreição dos outros cristãos.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Imagem de Nossa Senhora da Glória</strong></h3>



<p>Nossa Senhora da Glória é representada com os braços abertos num ato de louvor a Deus, tendo sobre sua cabeça uma coroa de 12 estrelas, conforme é mencionado no livro do Apocalipse.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Nossa Senhora da Glória, um conforto nas dificuldades</strong></h3>



<p>Falando sobre Nossa Senhora da Glória, o Papa Bento XVI afirmou:</p>



<p>Ao contemplar Maria na glória celestial, entendemos que a terra não é a pátria definitiva para nós também, e que, se vivemos com o nosso olhar fixo nos bens eternos, a terra se tornará mais bela. Consequentemente, não devemos perder a serenidade e a paz mesmo no meio das milhares de dificuldades cotidianas. O sinal luminoso de Nossa Senhora recebida no céu brilha ainda mais intensamente quando as sombras tristes de sofrimento e violência parecem pairar no horizonte.</p>



<p>Podemos estar certos de que: do alto, Maria acompanha os nossos passos, com preocupação, gentil, dissipa a escuridão nos momentos de trevas e angústia, tranquiliza-nos com a sua mão materna. Apoiados por esta consciência, vamos continuar confiantes no nosso caminho de compromisso cristão onde quer que a Providência nos levar. Vamos avançar em nossas vidas sob a orientação de Maria .</p>



<p>Papa Bento XVI, Audiência Geral, em Castel Gandolfo no dia 16 de agosto de 2006.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Orações a Nossa Senhora da Glória</strong></h3>



<p>Pai amoroso, Vós que elevastes a Virgem Maria ao céu para compartilhar a vossa comunhão de amor, fazendo com que ela se torne exemplo e esperança para cada um de nós, pela vossa misericórdia e pelo sacrifício de nossas orações, aceitai-nos para aquele abraço santo e definitivo na glória eterna, junto convosco e com a&nbsp;<strong>Virgem Maria</strong>.&nbsp;Isso nós vos pedimos por Cristo nosso Senhor.&nbsp;Amém.</p>



<p>Fonte: <a href="https://cruzterrasanta.com.br/historia-de-nossa-senhora-da-gloria/26/102/">CruzTerraSanta.com</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/historia-de-nossa-senhora-da-gloria/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nossa Senhora da Imaculada Conceição, um dogma de fé</title>
		<link>/nossa-senhora-da-imaculada-conceicao-um-dogma-de-fe/</link>
					<comments>/nossa-senhora-da-imaculada-conceicao-um-dogma-de-fe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:34:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=491</guid>

					<description><![CDATA[OrigensA festa litúrgica que celebramos, hoje, exalta uma das grandes maravilhas da história de nossa salvação: a Imaculada Conceição de Maria. Durante toda a sua vida terrena, Maria foi livre da mancha do pecado. Essa verdade, reconhecida pela Igreja de Cristo, é muito antiga.&#160;“Entrando, o anjo disse-lhe: ‘Ave, cheia de graça, o Senhor é contigo’”&#160;(Lucas [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="300" height="300" src="/wp-content/uploads/2024/08/Nossa-Senhora-da-Imaculada-Conceicao-300x300-1.jpg" alt="" class="wp-image-492"/></figure>



<p><strong>Origens</strong><br>A festa litúrgica que celebramos, hoje, exalta uma das grandes maravilhas da história de nossa salvação: a Imaculada Conceição de Maria. Durante toda a sua vida terrena, Maria foi livre da mancha do pecado. Essa verdade, reconhecida pela Igreja de Cristo, é muito antiga.&nbsp;<em>“Entrando, o anjo disse-lhe: ‘Ave, cheia de graça, o Senhor é contigo’”</em>&nbsp;(Lucas 1,28). Muitos padres e doutores da Igreja Oriental, ao exaltarem a grandeza de Maria, Mãe de Deus, usavam expressões como: cheia de graça, lírio da inocência, mais pura do que os anjos.</p>



<p><strong>A Repulsa</strong><br>A Igreja Ocidental, que sempre amou a Santíssima Virgem, tinha uma certa dificuldade para a aceitação do mistério da Imaculada Conceição. Não por repulsa a Nossa Senhora, mas para conservar a doutrina da redenção operada por Cristo em favor de todos.</p>



<p><strong>A Comprovação Teológica</strong><br>Em 1304, o Papa Bento XI reuniu, na Universidade de Paris, uma assembleia dos doutores mais eminentes em Teologia, para terminar as questões de escola sobre a Imaculada Conceição da Virgem. Foi o franciscano João Duns Escoto quem solucionou a dificuldade ao mostrar que era sumamente conveniente que Deus preservasse Maria do pecado original, pois a Santíssima Virgem era destinada a ser mãe do seu Filho. Isso é possível para a Onipotência de Deus, portanto, o Senhor, de fato, a preservou, antecipando-lhe os frutos da redenção de Cristo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Da repulsa da doutrina da Imaculada Conceição de Maria ao Calendário Romano</h2>



<p><strong>O Calendário Romano</strong><br>Rapidamente, a doutrina da Imaculada Conceição de Maria, no seio de sua mãe Sant’Ana, foi introduzida no calendário romano. José de Anchieta foi o apóstolo que propagou essa doutrina no Brasil. Desde o início de sua colonização, dedicou&nbsp;igrejas a esse ministério.</p>



<p><strong>A Medalha</strong><br>A própria Virgem Maria apareceu, em 1830, a Santa Catarina Labouré pedindo que se cunhasse uma medalha com a oração: “Ó Maria concebida sem pecado, rogai por nós que recorremos a vós”. Esta medalha, anunciada em todo o mundo, possibilitou a devoção a Maria Imaculada, induzindo os bispos a solicitarem ao Papa a definição do dogma, que já era vivenciado entre os cristãos.</p>



<p><strong>O Dogma</strong><br>Sendo assim, no dia 8 de dezembro de 1854, através da bula Ineffabilis Deus do Papa Pio IX, a Igreja oficialmente reconheceu e declarou solenemente como dogma: “Maria isenta do pecado original”.</p>



<p><strong>A Confirmação</strong><br>A própria Virgem Maria, na sua aparição em Lourdes, em 1858, confirmou a definição dogmática e a fé do povo dizendo para Santa Bernadette e para todos nós: “Eu sou a Imaculada Conceição”.</p>



<p><strong>Minha oração</strong></p>



<p><em>“ Mãezinha, fostes concebida sem a mancha do pecado, mas para além desse dom sobrenatural sob seguir o Cristo de modo perfeito, conceda a nós a força para vencer os pecados e nos tornarmos cada vez mais a imagem e semelhança de seu Filho Jesus. Amém.”</em></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Nossa Senhora da Imaculada Conceição, rogai por nós!</strong></h3>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Outros santos e beatos celebrados em 8 de dezembro</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Alexandria, no Egipto, a comemoração de São <strong>Macário</strong>, mártir. († 250)</li>



<li>Em Roma, no cemitério de Calisto, junto à Via Ápia, o sepultamento de Santo <strong>Eutiquiano</strong>, papa. († 283)</li>



<li>Em Tréveris, na Gália Bélgica, na atual Alemanha, Santo <strong>Eucário</strong>, considerado o primeiro bispo desta cidade. († s. III)</li>



<li>Comemoração de São <strong>Patápio</strong>, solitário, que, oriundo da Tebaida. († s. V/VI)</li>



<li>Nos montes Vosgos, na Borgonha, atualmente na França, São <strong>Romarico</strong>, abade. († 653)</li>



<li>Em Vaux-de-Cernay, na região de Paris, São <strong>Teobaldo de Marliaco</strong>, abade da Ordem Cisterciense. († 1247)</li>



<li>Em Kumamoto, cidade do Japão, o Beato <strong>João Minami Gorozaemon</strong>, pai de família e mártir. († 1603)</li>



<li>No Ontário, província do Canadá, a paixão de São <strong>Natal Chabanel</strong>, presbítero da Companhia de Jesus e mártir. († 1649)</li>



<li>Em Lima, no Peru, Santa <strong>Narcisa de Jesus Martillo Moran</strong>, virgem. († 1869)</li>



<li>Em Picadero de la Paterna, localidade da província de Valência, na Espanha, o Beato <strong>José Maria Zabal Blasco</strong>, mártir. († 1936)</li>



<li>No campo de concentração de Dachau, perto de Munique da Baviera, região da Alemanha, o Beato <strong>Luís Liguda</strong>, presbítero da Sociedade do Verbo Divino e mártir. († 1942)</li>
</ul>



<p><strong>Fonte:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Livro ‘O Santo do dia’ – Dom Servilio Conti, I.M.C.</li>



<li>Martirológio Romano</li>
</ul>



<p><em>– Produção e edição:&nbsp; Melody de Paulo<br></em><em>– Oração: Rafael Vitto – Comunidade Canção Nova</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/nossa-senhora-da-imaculada-conceicao-um-dogma-de-fe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Catequistas da Esperança</title>
		<link>/catequistas-da-esperanca/</link>
					<comments>/catequistas-da-esperanca/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Aug 2024 12:49:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=440</guid>

					<description><![CDATA[Catequistas da Esperança Recordamos que no próximo domingo, dia 25 de agosto de 2024, celebraremos o Dia do Catequista em nossa Diocese de Nova Iguaçu! Venha participar deste momento especial de fé e união, inspirado pela alegria e pela oração constante. Concentração: Praça Cara Nova &#8211; Paracambi (Estação Ferroviária) às 7h. Santa Missa: Clube Municipal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="819" height="1024" src="/wp-content/uploads/2024/08/455898642_17933116370912635_5098932631032252584_n-819x1024.jpg" alt="" class="wp-image-441" style="width:431px;height:auto"/></figure>



<p><img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x1f31f;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/te0/1/16/1f31f.png"> Catequistas da Esperança <img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x1f31f;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/te0/1/16/1f31f.png"></p>



<p>Recordamos que no próximo domingo, dia 25 de agosto de 2024, celebraremos o Dia do Catequista em nossa Diocese de Nova Iguaçu! <a></a>Venha participar deste momento especial de fé e união, inspirado pela alegria e pela oração constante. <img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x1f64f;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t80/1/16/1f64f.png"></p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x1f4cd;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t2d/1/16/1f4cd.png"> Concentração: Praça Cara Nova &#8211; Paracambi (Estação Ferroviária) às 7h.</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x26ea;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t9/1/16/26ea.png"> Santa Missa: Clube Municipal Cassino (Avenida dos Operários, Boqueirão, Paracambi/RJ).</p>



<p>Unidos como Peregrinos da Esperança em preparação para o Jubileu de 2025, vamos renovar nosso compromisso como catequistas, guiados pela luz de Cristo. <img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x1f33f;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t1e/1/16/1f33f.png"><img loading="lazy" decoding="async" height="16" width="16" alt="&#x2764;" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t6c/1/16/2764.png"></p>



<p>Não perca essa grande celebração! Compartilhe com seus amigos catequistas e junte-se a nós neste dia de louvor e gratidão.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/catequistas-da-esperanca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A Santa Missa e a celebração Eucarística: os pontos altos de nossa fé</title>
		<link>/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/</link>
					<comments>/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:33:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Catequese]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=379</guid>

					<description><![CDATA[A Santa Missa é o ponto alto de nossa fé católica, é a Celebração Eucarística que a Igreja vive&#160;desde que Cristo instituiu esse sacramento na Santa Ceia. Falando sobre a Celebração Eucarística na sua “Profissão de Fé”, o Papa Paulo VI disse: “Cremos que a Missa, celebrada pelo sacerdote, que representa a pessoa de Cristo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul id="share-buttons" class="wp-block-list"></ul>



<p>A Santa Missa é o ponto alto de nossa fé católica, é a Celebração Eucarística que a Igreja vive&nbsp;desde que Cristo instituiu esse sacramento na Santa Ceia. Falando sobre a Celebração Eucarística na sua “Profissão de Fé”, o Papa Paulo VI disse:</p>



<p>“Cremos que a Missa, celebrada pelo sacerdote, que representa a pessoa de Cristo em virtude do poder recebido no sacramento da Ordem e oferecida por Ele em nome de Cristo e dos membros do Seu Corpo Místico, é realmente o sacrifício do Calvário, que se torna sacramentalmente presente em nossos altares. Cremos que, como o Pão e o Vinho consagrados pelo Senhor, na Última Ceia, converteram-se no Seu Corpo e Sangue, que logo iam ser oferecidos por nós na cruz; assim também o Pão e o Vinho consagrados pelo sacerdote se convertem no Corpo e Sangue de Cristo, que assiste gloriosamente no céu. Cremos ainda que a misteriosa presença do Senhor, debaixo daquelas espécies que continuam aparecendo aos nossos sentidos do mesmo modo que antes, é uma presença verdadeira, real e substancial” (n.24).</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-600x338.jpg" alt="" width="750" height="422" srcset="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-600x338.jpg 600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-768x432.jpg 768w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-384x216.jpg 384w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-512x288.jpg 512w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-1024x576.jpg 1024w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe-1536x864.jpg 1536w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2012/12/formacao_a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe.jpg 1920w"></p>



<p id="caption-attachment-188030">Créditos: wideonet / GettyImagens / cancaonova.com</p>



<h2 class="wp-block-heading">Saiba o que é transubstanciação</h2>



<p>“Neste sacramento, pois, Cristo não pode estar presente de outra maneira a não ser pela mudança de toda a substância do pão no Seu Corpo, e pela mudança de toda a substância do vinho no Seu Sangue, permanecendo apenas inalteradas as propriedades do pão e do vinho, que percebemos com os nossos sentidos. Essa mudança misteriosa é chamada pela Igreja, com toda a exatidão e conveniência, de transubstanciação.</p>



<p>Assim, qualquer interpretação de teólogos, buscando alguma inteligência deste mistério, para que concorde com a fé católica, deve colocar bem a salvo que, na própria natureza das coisas, isto é, independente do nosso espírito, o pão e o vinho deixaram de existir depois da consagração, de sorte que o Corpo adorável e o&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-a-oracao-o-sangue-de-jesus-tem-poder/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sangue&nbsp;</a>do Senhor Jesus estão, na verdade, diante de nós, debaixo das espécies sacramentais do pão e do vinho (31), conforme o mesmo Senhor quis, para se dar a nós em alimento e para nos associar pela unidade do Seu Corpo Místico” (n. 25).</p>



<h3 class="wp-block-heading">O sacramento da Eucaristia</h3>



<p>“A única e indivisível existência de Cristo nosso Senhor, glorioso no céu, não se multiplica, mas se torna presente pelo&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/os-sacramentos-foram-instituidos-por-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">sacramento</a>, nos vários lugares da terra, onde o Sacrifício Eucarístico é celebrado. E depois da celebração do sacrifício, a mesma existência permanece presente no Santíssimo Sacramento, o qual, no sacrário do altar, é como o coração vivo de nossas igrejas. Por isso estamos obrigados, por um dever certamente suavíssimo, a honrar e adorar, na Sagrada Hóstia, que os nossos olhos veem, ao próprio Verbo Encarnado que eles não podem ver, e que, sem ter deixado o céu, se tornou presente diante de nós” (n.26).</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/a-santa-missa-e-a-celebracao-eucaristica-os-pontos-altos-de-nossa-fe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Solenidade da Santíssima Trindade: um só Deus em três pessoas</title>
		<link>/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/</link>
					<comments>/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:30:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Catequese]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=376</guid>

					<description><![CDATA[A festa solene da Santíssima Trindade é celebrada pela Igreja, no domingo seguinte de Pentecostes. É o mistério de um só Deus em três Pessoas: Pai, Filho e Espírito Santo. Na história, Deus foi se revelando: O Pai, que é Deus, que é amor e tudo criou; Jesus Cristo é o Deus visível que se [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A festa solene da Santíssima Trindade é celebrada pela Igreja, no domingo seguinte de Pentecostes. É o mistério de um só Deus em três Pessoas: Pai, Filho e Espírito Santo.</p>



<p>Na história, Deus foi se revelando: O Pai, que é Deus, que é amor e tudo criou; Jesus Cristo é o Deus visível que se fez homem e cumpriu a vontade do Pai de libertar o homem do pecado; e o Espírito Santo, que é o amor do Pai e do Filho que nos é comunicado e transmitido.</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2024/05/formacao_solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas-600x338.jpg" alt="" width="750" height="422"></p>



<p id="caption-attachment-188832">Créditos: manx_in_the_world by GettyImages/cancaonova.com</p>



<h2 class="wp-block-heading">Em nome do Pai, dos Filho e do Espírito Santo</h2>



<p>A Trindade é Una: não professamos três deuses, mas um só Deus em três Pessoas unidas na mesma substância, essência e natureza Divina. É Jesus quem revela essa unidade, e a Igreja crê firmemente, basta ver os textos do&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/o-evangelho-precisa-nos-transformar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Evangelho</a>&nbsp;quando Jesus fala sobre o batismo, para fazê-lo em nome do Pai, dos Filho e do Espírito Santo, mergulhando a pessoa nesta comunhão de amor. Assim como o perdão dos pecados é feito em nome da Trindade.</p>



<p>Somos um corpo unido à Santíssima Trindade. Fomos criados pelo Pai, redimidos pelo Filho e santificados pelo&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/liturgia/tempo-liturgico/pentecostes/a-forca-transformadora-do-espirito-santo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Espírito Santo</a>.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Participe da solenidade da Santíssima Trindade</h3>



<p>A festa solene da Santíssima Trindade é a exultação da&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/liturgia/catequese-liturgica/liturgia-a-alma-da-igreja/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Igreja</a>&nbsp;na fé ao único Deus verdadeiro: Pai, Filho e Espírito Santo.</p>



<p>Celebremos, com grande alegria, essa solenidade!<br>Desça sobre todos vós a bênção do Deus Uno e Trino: Em nome do Pai, e do Filho e do Espírito Santo. Amém!</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/solenidade-da-santissima-trindade-um-so-deus-em-tres-pessoas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reze conosco a Quaresma de São Miguel Arcanjo</title>
		<link>/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/</link>
					<comments>/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:25:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Oração]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=373</guid>

					<description><![CDATA[A Quaresma de São Miguel Arcanjo deve ser rezada entre os dias 15 de agosto e 29 de setembro (exceto aos domingos, dia dedicado ao Senhor), dia da Festa de São Miguel. Pode ser rezada também em outras épocas do ano por um período de 40 dias. Para se preparar para essa Quaresma é necessário: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A Quaresma de São Miguel Arcanjo deve ser rezada entre os dias 15 de agosto e 29 de setembro (exceto aos domingos, dia dedicado ao Senhor), dia da Festa de São Miguel. Pode ser rezada também em outras épocas do ano por um período de 40 dias.</p>



<p>Para se preparar para essa Quaresma é necessário:</p>



<p>*&nbsp;Acender uma vela abençoada diante de uma imagem ou estampa de São Miguel Arcanjo;<br>*&nbsp;Oferecer uma penitência durante os 40 dias;<br>*&nbsp;Fazer o sinal da cruz;<br>*&nbsp;Rezar essas orações todos os dias:</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos.jpg" alt="Quaresma de São Miguel Arcanjo: reaviva sua devoção com os anjos" width="750" height="563" srcset="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos.jpg 1600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-600x450.jpg 600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-768x576.jpg 768w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-200x150.jpg 200w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2014/06/formacao_1600x1200-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo-reaviva-sua-devocao-com-os-anjos-255x191.jpg 255w"></p>



<p id="caption-attachment-115103">Imagem ilustrativa</p>



<h2 class="wp-block-heading">Oração inicial para a Quaresma</h2>



<p>São Miguel Arcanjo, defendei-nos no combate, sede o nosso refúgio contra as maldades e ciladas do demônio. Ordene-lhe, Deus, instantemente o pedimos. E vós, príncipe da milícia celeste, pela virtude divina, precipitai ao inferno satanás e os outros espíritos malignos, que andam pelo mundo para perder as&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/o-que-podemos-fazer-pelas-almas-dos-fieis-defuntos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">almas</a>.&nbsp;Amém.</p>



<p>Sacratíssimo Coração de Jesus&nbsp;(3x).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ladainha de São Miguel Arcanjo</h3>



<p>Senhor, tende piedade de nós.<br>Jesus Cristo, tende piedade de nós.<br>Senhor, tende piedade de nós.<br><a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/conheca-e-entenda-os-cinco-defeitos-de-jesus-cristo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Jesus Cristo</a>, ouvi-nos.<br>Jesus Cristo, atendei-nos.<br>Pai Celeste, que sois Deus, tende piedade de nós.<br>Filho Redentor do Mundo, que sois Deus, tende piedade de nós.<br>Espírito Santo, que sois Deus, tende piedade de nós.<br>Trindade Santa, que sois um único Deus, tende piedade de nós.</p>



<p>Santa Maria, Rainha dos&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/conheca-mais-sobre-intercessao-dos-santos-anjos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Anjos</a>, rogai por nós.<br>São Miguel, rogai por nós.<br>São Miguel, cheio da graça de Deus, rogai por nós.<br>São Miguel, perfeito adorador do Verbo Divino, rogai por nós.<br>São Miguel, coroado de honra e de glória, rogai por nós.<br>São Miguel, poderosíssimo príncipe dos exércitos do Senhor, rogai por nós.<br>São Miguel, porta-estandarte da Santíssima Trindade, rogai por nós.<br>São Miguel, guardião do Paraíso, rogai por nós.<br>São Miguel, guia e consolador do povo israelita, rogai por nós.<br>São Miguel, esplendor e fortaleza da Igreja militante, rogai por nós.<br>São Miguel, honra e&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/nossa-existencia-pode-interferir-na-alegria-de-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">alegria</a>&nbsp;da Igreja triunfante, rogai por nós.<br>São Miguel, luz dos anjos, rogai por nós.<br>São Miguel, baluarte dos cristãos, rogai por nós.<br>São Miguel, força daqueles que combatem pelo estandarte da cruz, rogai por nós.<br>São Miguel, luz e confiança das almas no último momento da vida, rogai por nós.<br>São Miguel, socorro muito certo, rogai por nós.<br>São Miguel, nosso auxílio em todas as adversidades, rogai por nós.<br>São Miguel, arauto da sentença eterna, rogai por nós.<br>São Miguel, consolador das almas que estão no Purgatório, rogai por nós.<br>São Miguel, a quem o Senhor incumbiu de receber as&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/terco-pelas-almas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">almas</a>&nbsp;que estão no Purgatório, rogai por nós.<br>São Miguel, nosso príncipe, rogai por nós.<br>São Miguel, nosso advogado, rogai por nós.</p>



<p>Cordeiro de Deus, que tirais o pecado do mundo, perdoai-nos, Senhor.<br>Cordeiro de Deus, que tirais o pecado do mundo, ouvi-nos, Senhor.<br>Cordeiro de Deus, que tirais o <a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/o-pecado-e-uma-ruptura-da-nossa-relacao-com-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">pecado</a> do mundo, tende piedade de nós, Senhor.</p>



<p>Rogai por nós, ó glorioso São Miguel, príncipe da Igreja de Cristo, para que sejamos dignos de Suas promessas.</p>



<p><strong>Oração:&nbsp;</strong>Senhor Jesus, santificai-nos por uma bênção sempre nova e concedei-nos, pela intercessão de São Miguel, essa sabedoria que nos ensina a ajuntar riquezas do céu e a trocar os bens do tempo presente pelos da eternidade. Vós que viveis e reinais em todos os séculos dos séculos. Amém.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Consagração</h3>



<p>Ó Príncipe nobilíssimo dos Anjos, valoroso guerreiro do Altíssimo, zeloso defensor da glória do Senhor, terror dos espíritos rebeldes, amor e delícia de todos os Anjos justos, meu diletíssimo&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/santos/quem-e-o-arcanjo-gabriel/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Arcanjo</a>&nbsp;São Miguel, desejando eu fazer parte do número dos vossos devotos e servos, a vós, hoje, me consagro, me dou e ofereço, e ponho-me a mim próprio, a minha família e tudo o que me pertence debaixo da vossa poderosíssima proteção.</p>



<p>É pequena a oferta do meu serviço, sendo como sou um miserável pecador, mas vós engrandecereis o afeto do meu coração; recordai-vos que, de hoje em diante, estou debaixo do vosso sustento e deveis assistir-me em toda a minha vida e obter-me o perdão dos meus muitos e graves pecados, a graça de amar a Deus de todo coração, ao meu querido Salvador Jesus Cristo e a minha Mãe&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/nossa-senhora/dogma/presenca-da-virgem-maria-na-vida-de-cada-um-de-nos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Maria</a>&nbsp;Santíssima.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/novena-e-suplica-a-nossa-senhora-desatadora-dos-nos/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Novena e Suplica a Nossa Senhora Desatadora dos Nós</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/oracao-para-amar-e-entregar-se-jesus-de-santo-afonso-de-ligorio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Oração para amar e entregar-se a Jesus, de Santo Afonso de Ligório</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-oracao-sao-bento/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Reze a oração a São Bento</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/oracoes-de-bencao-do-jovem-e-saude-das-criancas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.:Orações: de bênção, do jovem e à saúde das crianças</a></p>



<p>Obtende-me aqueles auxílios que me são necessários para obter a coroa da eterna glória. Defendei-me dos inimigos da alma, especialmente na hora da morte. Vinde, ó príncipe gloriosíssimo, assistir-me na última luta, e com a vossa arma poderosa lançai para longe, precipitando nos abismos do inferno aquele anjo quebrador de promessas e soberbo que um dia prostrastes no combate no Céu.</p>



<p>São Miguel Arcanjo, defendei-nos no combate para que não pereçamos no supremo juízo. Amém.</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/reze-conosco-a-quaresma-de-sao-miguel-arcanjo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Os dez mandamentos em perguntas simples e diretas</title>
		<link>/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/</link>
					<comments>/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:18:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Catequese]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=369</guid>

					<description><![CDATA[O Catecismo da Igreja Católica afirma que: os dez mandamentos devem ser entendidos como um caminho de vida. Assim, os dez mandamentos são normas que visam a vivência da liberdade dos filhos de Deus, “indicam as condições de uma vida liberta da escravidão do pecado” (n. 2057). Servem para nos ensinar “a verdadeira humanidade do [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O Catecismo da Igreja Católica afirma que: os dez mandamentos devem ser entendidos como um caminho de vida. Assim, os dez mandamentos são normas que visam a vivência da liberdade dos filhos de Deus, “indicam as condições de uma vida liberta da escravidão do pecado” (n. 2057).</p>



<p>Servem para nos ensinar “a verdadeira humanidade do homem”, além disso,&nbsp;“iluminam os deveres essenciais e, portanto, indiretamente, os direitos humanos fundamentais, inerentes à natureza da pessoa humana” (Catecismo, n. 2070).</p>



<p><img loading="lazy" decoding="async" src="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas.jpg" alt="Os dez mandamentos em perguntas simples e diretas" width="750" height="563" srcset="https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas.jpg 1600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-600x450.jpg 600w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-768x576.jpg 768w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-200x150.jpg 200w, https://img.cancaonova.com/cnimages/canais/uploads/sites/6/2018/01/formacao_os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas-255x191.jpg 255w"></p>



<p id="caption-attachment-161344">Foto Ilustrativa: Paula Dizaró/cancaonova</p>



<h2 class="wp-block-heading">Qual a utilidade dos dez mandamentos?</h2>



<p>São úteis à vida de cada um de nós, porque o pecado deixou a luz da nossa razão obscurecida e, também, gerou o desvio da vontade. É o que afirma o Catecismo (n. 2071), citando São Boaventura, que foi um monge franciscano do século XIII.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Eles são atuais?</h3>



<p>Sim, os dez mandamentos são atuais, o Catecismo afirma que “são obrigações” graves (n. 2072). Logo, o descuido na vivência desses nos colocam as matérias que precisam ser confessadas quando fazemos nosso&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/como-fazer-um-bom-exame-de-consciencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">exame de consciência</a>.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quais são os mandamentos a respeito do relacionamento para com Deus?</h3>



<p>A base dos 10 mandamentos é o texto bíblico de Êxodo 20, 2-17 e Deuteronômio 5,6-21. A Igreja, no período em que as pessoas tinham menos acesso aos textos escritos, porque eram caros, formulou-os de maneira catequética, e é dessa forma que utilizaremos em nosso resumo, a base é o Catecismo da Igreja Católica. Os 10 mandamentos são:</p>



<p>1 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/primeiro-mandamento-amar-deus-sobre-todas-as-coisas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Amar a Deus sobre todas as coisas:</a>&nbsp;porque Deus nos amou primeiro nós devemos corresponder amando-O de volta. O amor a Deus implica rejeição aos falsos deuses. E renúncia a todo tipo de idolatria e superstição. Mas, também, a incredulidade, heresia, apostasia e cisma, sacrilégio e o agnosticismo. Você pode se aprofundar mais nos números 2083 a 2139 do Catecismo.</p>



<p>2 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/segundo-mandamento-nao-pronunciar-o-nome-de-deus-em-vao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não tomar seu Santo nome em vão</a>: “o dom do nome pertence à ordem da confiança e da intimidade” (n. 2143). O respeito ao nome de Deus é o respeito devido a Ele mesmo. Aqui devemos ater-nos aos cuidados, também, referentes à blasfêmia, que é “proferir contra Deus – interior ou exteriormente – palavras de ódio, de censura, de desafio, dizer mal de Deus, faltar-Lhe ao respeito nas conversas, abusar do nome d’Ele” (n. 2148). Evite-se, também, fazer falso juramento usando o nome de Deus.</p>



<p>3 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/terceiro-mandamento-guardar-domingos-e-festas/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Guardar Domingos e festas de guarda</a>: “O domingo realiza plenamente, na Páscoa de Cristo, a verdade espiritual do sábado judaico e anuncia o descanso eterno do homem, em Deus” (n. 2175). O Catecismo afirma que “a Eucaristia dominical fundamenta e sanciona toda a prática cristã. É por isso que os fiéis têm obrigação de participar da Eucaristia nos dias de preceito, a menos que estejam justificados, por motivo sério. Os que deliberadamente faltam a essa obrigação cometem um pecado grave” (n. 2181).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quais são os mandamentos a respeito do relacionamento para com os outros?</h3>



<p>4 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/quarto-mandamento-honrar-pai-e-mae/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Honrar pai e mãe</a>: “Deus quis que, depois de Si, honrássemos os nossos pais, a quem devemos a vida e que nos transmitiram o conhecimento de Deus. Temos obrigação de honrar e respeitar todos aqueles que Deus, para nosso bem, revestiu da sua autoridade” (n. 2197). É um mandamento dirigido diretamente aos filhos nas suas relações com os pais. Mas, também, tem seus desdobramentos que podem ser conferidos no Catecismo, na sequência dos números citados acima.</p>



<p>5 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/o-quinto-mandamento-nao-matar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não Matar</a>: Além do respeito pela vida, que é sagrada, como afirma o Catecismo (n. 2258), esse mandamento ainda implica outros atos, são eles: o aborto, inclusive os que colaboram; a Eutanásia; o Suicídio, sendo que “perturbações psíquicas graves, a angústia ou o temor grave de uma provação, de um sofrimento, da tortura, são circunstâncias que podem diminuir a responsabilidade do suicida” (n. 2282). “Não se deve desesperar da salvação eterna das pessoas que se suicidaram. Deus pode, por caminhos que só Ele conhece, oferecer-lhes a ocasião de um arrependimento salutar.</p>



<p>A Igreja ora pelas pessoas que atentaram contra a própria vida” (n. 2283). “A virtude da temperança leva a evitar toda a espécie de excessos, o&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/o-pecado-da-gula/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">abuso da comida</a>, da bebida, do tabaco e dos medicamentos. Aqueles que, em estado de embriaguez ou por gosto imoderado da velocidade, põem em risco a segurança dos outros e a sua própria, nas estradas, no mar ou no ar, tornam-se gravemente culpados” (n. 2290). Você ainda pode conferir mais sobre esse mandamento na sequência do número anteriormente citado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Qual o mandamento relacionado a sexualidade e afetividade?</h3>



<p>6 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/series/10-mandamentos/sexto-mandamento-nao-cometer-adulterio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não pecar contra a Castidade</a>: A sexualidade afeta todos os aspectos da pessoa humana, na unidade do seu corpo e da sua alma. Diz respeito particularmente à afetividade, à capacidade de amar e de procriar, e, de um modo mais geral, à aptidão para criar laços de comunhão com outrem. Compete a cada um, homem e mulher, reconhecer e aceitar a sua identidade sexual. A diferença e a complementaridade físicas, morais e espirituais orientam-se para os bens do matrimônio e para o progresso da vida familiar” (n. 2332-2333). A castidade significa a integração da sexualidade na pessoa, ou seja, sua unidade interior, corporal e espiritual.</p>



<p>A sexualidade torna-se pessoal e verdadeiramente humana, quando integrada na relação de pessoa a pessoa, no dom mútuo total e temporalmente ilimitado, do homem e da mulher. A virtude da castidade engloba a integridade da pessoa e a integralidade da doação (cf. n. 2337). Implica a aprendizagem do domínio de si. O Catecismo da Igreja Católica afirma ainda que “a castidade conhece leis de crescimento e passa por fases marcadas pela imperfeição, muitas vezes até pelo pecado” (n. 2343). Ofende a Castidade os pecados da&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/o-pecado-da-impureza-luxuria/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">luxúria</a>, que é a vivência desregrada dos prazeres, a masturbação, a fornicação, a pornografia e a prostituição. Além de outros que você pode conferir, também, na sequência dos números citados anteriormente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quais mandamentos preservam os bens materiais, espirituais e pessoais, e a dignidade do próximo?</h3>



<p>7 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/o-setimo-mandamento-nao-roubar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não furtar</a>: Este mandamento “proíbe tomar ou reter injustamente o bem do próximo e prejudicá-lo nos seus bens, seja como for. Prescreve a justiça e a caridade na gestão dos bens terrenos, e dos frutos do trabalho dos homens” (n. 2401).</p>



<p>8 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/oitavo-mandamento-nao-roubar/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não levantar falso testemunho</a>: “O oitavo mandamento proíbe falsificar a verdade nas relações com outrem. Essa prescrição moral decorre da vocação do povo santo, para ser testemunha do seu Deus, que é e deseja a verdade. As ofensas contra a verdade, exprimem por palavras ou por atos, a recusa em empenhar-se na retidão moral: são infidelidades graves para com Deus e, nesse sentido, minam os alicerces da Aliança” (n. 2464).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Qual mandamento preserva a vivência da pureza, a dignidade humana e o respeito à vocação matrimonial?</h3>



<p>9 –&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/nono-mandamento-nao-cobicaras-mulher-do-proximo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não desejar a mulher do próximo</a>: “O coração é a sede da personalidade moral: ‘Do coração procedem as más intenções, os assassinatos, os adultérios, as prostituições’ (Mt 15, 19). A luta contra a concupiscência carnal passa pela purificação do coração e pela prática da temperança” (n. 2517). O&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/catequese/qual-e-o-significado-batismo-no-espirito-santo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Batismo</a>&nbsp;confere a quem o recebe, a graça da purificação de todos os pecados. Mas o batizado tem de continuar a lutar contra a concupiscência da carne, e os desejos desordenados. Com a graça de Deus, pela virtude e pelo dom da castidade pode-se crescer na pureza, pois, a castidade permite amar com um coração reto, pela pureza de intenção, que consiste em ter em vista o verdadeiro fim do homem. Com um olhar simples, procure-se descobrir e cumprir em tudo a vontade de Deus; pela pureza do olhar, exterior e interior; pela disciplina dos sentidos e da imaginação; pela rejeição da complacência em pensamentos impuros, que o levariam a desviar-se do caminho dos mandamentos divinos e pela oração. A pureza exige o pudor.</p>



<p>O pudor é parte integrante da temperança. O pudor preserva a intimidade da pessoa. Designa a recusa de mostrar o que deve ficar oculto. Ordena-se à castidade e comprova-lhe a delicadeza. Orienta os olhares e as atitudes em conformidade com a dignidade das pessoas e com a união que existe entre elas. O pudor protege o mistério da pessoa e do seu amor. Convida à paciência e à moderação na relação amorosa, e exige que se cumpram as condições do dom e do compromisso definitivo do homem e da mulher entre si. O pudor é modéstia. Inspira a escolha do vestuário, mantém o silêncio ou o recato, onde se adivinha o perigo duma curiosidade malsã. O pudor é discrição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Qual mandamento preserva o homem da idolatria e da concupiscência do olhar?</h3>



<p>10 –<a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/decimo-mandamento-nao-cobicaras-os-bens-do-teu-proximo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Não cobiçar as coisas alheias</a>: O décimo mandamento desdobra e completa o nono, que tem por objeto a concupiscência da carne. Proíbe cobiçar o bem dos outros, raiz de onde procede o roubo e a fraude, proibidos pelo sétimo mandamento. A “concupiscência dos olhos” (1 Jo 2, 16) conduz à injustiça, proibida pelo quinto mandamento. A cobiça, bem como a fornicação, tem a sua origem na idolatria, proibida nos três primeiros mandamentos da Lei. O décimo mandamento incide sobre a intenção do coração e resume, com o nono, todos os preceitos da Lei.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/igreja/doutrina/os-cinco-mandamentos-da-igreja/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: Os cinco mandamentos da Igreja</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/viva-os-mandamentos-de-deus-todos-os-dias-de-sua-vida/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: Viva os mandamentos de Deus todos os dias de sua vida</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/cura-e-libertacao/eucaristia-e-confissao-armas-contra-a-tentacao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: Eucaristia e confissão, armas espirituais contra a tentação</a><br><a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/o-pecado-e-uma-ruptura-da-nossa-relacao-com-deus/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.: O pecado é um ruptura da nossa relação com Deus</a></p>



<h3 class="wp-block-heading">Para um bom exame de consciência</h3>



<p>Assim, de maneira bem resumida, temos material para trabalharmos nosso&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/vida-de-oracao/como-fazer-um-bom-exame-de-consciencia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">exame de consciência</a>&nbsp;diário. Todos os dias antes de dormir você pode fazer a experiência de pensar o seu dia. Faça perguntas para você mesmo: “Onde acertei? Onde errei? O que preciso melhorar? Que passo posso dar”?</p>



<p>Você pode, diariamente, ir se exercitando na&nbsp;<a href="https://formacao.cancaonova.com/espiritualidade/oracao/reze-a-oracao-de-perdao/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">oração&nbsp;</a>para crescer em contrição. Por isso, sugiro que você reze todos os dias após o seu exame de consciência o ato de contrição com a proposta de se confessar o mais rápido possível. Você pode rezar da seguinte maneira o ato de contrição:</p>



<p>Meu Deus, eu me arrependo, de todo coração, de todos meus pecados e os detesto, porque, pecando, não só mereci as penas que justamente estabelecestes, mas, principalmente, porque ofendi a Vós, sumo bem e digno de ser amado sobre todas as coisas. Por isso, proponho firmemente, com a ajuda da vossa graça, não mais pecar e fugir das ocasiões próximas de pecar. Amém</p>



<p>Deus abençoe você!</p>



<p>Fonte: <a href="https://formacao.cancaonova.com/igre,ja/catequese/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/">Canção Nova</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/os-dez-mandamentos-em-perguntas-simples-e-diretas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Um coração humilde é a chave para o Reino dos Céus</title>
		<link>/um-coracao-humilde-e-a-chave-para-o-reino-dos-ceus/</link>
					<comments>/um-coracao-humilde-e-a-chave-para-o-reino-dos-ceus/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pedro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Aug 2024 19:29:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=100</guid>

					<description><![CDATA[A+A- “Naquele tempo, os discípulos aproximaram-se de Jesus e perguntaram: “Quem é o maior no reino dos céus?”. Jesus chamou uma criança, colocou-a no meio deles e disse: “Em verdade vos digo, se não vos converterdes e não vos tornardes como crianças, não entrareis no reino dos céus.” (Mt 18,1-5.10.12-14) Irmãos, irmãs, a liturgia deste [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A+A-</p>



<p><em>“Naquele tempo, os discípulos aproximaram-se de Jesus e perguntaram: “Quem é o maior no reino dos céus?”. Jesus chamou uma criança, colocou-a no meio deles e disse: “Em verdade vos digo, se não vos converterdes e não vos tornardes como crianças, não entrareis no reino dos céus.” (Mt 18,1-5.10.12-14)</em></p>



<p>Irmãos, irmãs, a liturgia deste dia nos coloca diante de uma situação de limite dos discípulos. Provavelmente, essa pergunta: “quem é maior?” foi movida por algum sentimento de inveja que eles estavam vivendo naquele momento. Por realidades que vimos anteriormente, quando Pedro recebeu o poder das chaves, ou quando aqueles outros três discípulos estavam com Jesus, por exemplo, no momento da transfiguração.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>O Reino dos Céus e a simplicidade do coração</strong></h2>



<p>Eram três que Jesus tinha escolhido e, logicamente, isso gerou um sentimento de competição no coração dos discípulos, a ponto de fazer com que eles fizessem esta pergunta: “Quem é o maior no reino dos céus?”. Devemos nos recordar da passagem do Evangelho que diz sobre a porta estreita. Para entrar no reino dos céus, devemos nos fazer e ser pequenos. Essa é a direção do Evangelho deste dia que celebramos Santa Dulce dos Pobres.</p>



<p>É grande no reino dos céus aquele que tem um coração humilde. É grande no reino dos céus aquele que tem um coração simples e livre de competições carnais, de competições meramente humanas. O reino dos céus é movido por um coração que permanece em comunhão com Deus.</p>



<p>Então, neste dia, peçamos essa graça ao nosso Senhor, para que o nosso coração esteja constantemente em comunhão com Ele, e que busquemos sempre a simplicidade, fazendo-nos menores para entrarmos pela porta estreita.</p>



<p><strong>Sobre vós desça a bênção do Deus Todo-poderoso: Pai, Filho e Espírito Santo. Amém!</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/um-coracao-humilde-e-a-chave-para-o-reino-dos-ceus/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
